%@Titre:Calédonie Dec 2023
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item La fonction $f$, dont la représentation graphique est en annexe  est-elle une fonction affine ? Justifier votre réponse.\index{fonction affine}
		\item À l'aide de ce graphique, compléter le tableau de valeurs de la fonction $f$ sur l'annexe.
	\end{enumerate}

Parmi les trois formules suivantes, l'une correspond à l'expression de la fonction $f$.

Elle a été saisie dans la cellule B2 puis étendue dans la cellule C2 du tableau de l'annexe.\index{Tableur}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
=B1 + 3 &=(B1 + 3)$*$(B1 $-$ 1)& =SOMME(B1 : G1) \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume] 
		\item Noter la bonne formule sur votre copie.
	\end{enumerate}
\item On considère la fonction affine $g$ définie par $g(x) = 2x + 1$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer l'image de $- 2$ par la fonction $g$.\index{Image}
		\item Calculer $g(3)$.
		\item Déterminer l'antécédent de $2$ par la fonction $g$.\index{Antécédent}
		\item Tracer, sur le graphique de l'annexe, la représentation graphique de la fonction $g$.
	\end{enumerate}
\item L'expression de la fonction $f$ ci-dessus est $f(x) = (x + 3)(x - 1)$.
	\begin{enumerate}
		\item Développer et réduire l'expression $(x + 3)(x - 1)$.\index{Développement}
		\item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$, a-t-on $f(x) = g(x)$ ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}